\begin{longtable}{ | p{0.29\textwidth} | p{0.71\textwidth} | } 
\hline
Abfangen & Wenn ein*e Verteidiger*in Scheibenbesitz nach einem Wurf eines*r Angreifer*in etabliert. \\
\hline
Angegriffene Endzone & Die Endzone, in der das betreffende Team gerade versucht, einen Punktgewinn zu erzielen. \\
\hline
Angreifer*in & Ein*e Spieler*in des Teams, das im Scheibenbesitz ist. \\
\hline
Anwurf & Der Wurf von dem verteidigenden Team zu dem angreifendem Team zu Beginn jeder Spielhälfte und jedes Punkts.
Der Anwurf wird nicht als Pass angesehen. \\
\hline
Aus & Alles außerhalb des Spielfeldes, inklusive der Begrenzungslinien. \\
\hline
Begrenzungslinien & Die Linien, die Zentralzone oder Endzone vom Aus trennen.
Sie sind nicht Teil des Spielfeldes. \\
\hline
Berührung verursachen & Ein*e Spieler*in verursacht eine Berührung, wenn er*sie sich zu einem*r regelgerecht positionierten Spieler*in hinbewegt und dadurch unvermeidbaren, nicht beiläufigen Kontakt herbeiführt.
Die regelgerechte Position des*r anderen Spieler*in kann entweder seine*ihre gegenwärtige Position sein oder diejenige Position, die aufgrund seiner*ihrer gegenwärtigen Geschwindigkeit und Bewegungsrichtung zu erwarten ist. \\
\hline
Beste Perspektive & Die vollständigste Sicht eines*r Spieler*in, wobei die relativen Positionen der Scheibe, des Bodens, der Spieler*in und der Linienmarkierungen, die an der Aktion beteiligt waren, in Betracht gezogen werden. \\
\hline
Boden & Der Boden besteht aus allen weitestgehend festen Gegenständen, inklusive Gras, Pylonen, Ausrüstung, Wasser, Bäume, Zäune, Mauern und Nicht-Spieler*innen.
Die Spieler*innen und ihre Kleidung, in der Luft befindliche Objekte und Niederschläge zählen nicht dazu. \\
\hline
Bodenberührung & Bezeichnet jede Berührung eines*r Spieler*in mit dem Boden, der direkt mit einer Aktion verbunden ist, inklusive Landen und Gleichgewicht finden (z.B.
Springen, Diven, Hinüberlehnen oder Hinfallen). \\
\hline
Brick & Ein Anwurf, der im Aus landet, ohne vom angreifenden Team vorher berührt zu werden. \\
\hline
Call & Eine deutlich kommunizierte Äußerung, die besagt, dass ein Foul, eine Infraction, eine Violation, ein Turnover oder eine Verletzung stattgefunden haben.
Die folgenden Äußerungen dürfen verwendet werden: Foul, Travel, der spezifische Name der Marking-Infraction, Violation (oder der spezifische Name der Violation), spezifischer Name des Turnovers, Technical und Injury. \\
\hline
Check & Die Handlung, bei der ein*e Verteidiger*in die Scheibe berührt, um das Spiel fortzusetzen. \\
\hline
Endzone & Eine der zwei Flächen am Ende des Spielfelds, in denen die Teams einen Punktgewinn erzielen können, indem sie die Scheibe dort fangen. \\
\hline
Fang & Eine sich nicht drehende Scheibe, festgehalten zwischen mindestens zwei Körperteilen.
Wenn ein*e Spieler*in zunächst eine Scheibe fängt und dann, bevor sie Scheibenbesitz etabliert, sie den Fang nicht aufrechterhält (‚den Fang aufrechterhalten‘ bedeutet andauerndes Festhalten einer sich nicht drehenden Scheibe zwischen zwei Körperteilen), gilt der erste Fang als beendet. \\
\hline
Fänger*in& Alle Angreifer*innen außer dem*r Werfer*in. \\
\hline
Geringfügiger Kontakt & Kontakt, der nur minimale physische Kraft ausübt und die Bewegung oder Position eines*r anderen Spieler*in nicht verändert.\\
                      & Kontakt mit den ausgestreckten Armen oder Händen eines*r Gegenspieler*in, unmittelbar bevor diese und solange diese die Scheibe berühren, oder Kontakt mit der Hand des*r Werfer*in während der Wurfbewegung, gilt nicht als geringfügiger Kontakt.\\
\hline
Linie & Eine Markierungslinie, die die Teile des Spielfeldes festlegt.
Auf einem Feld ohne Markierungslinien werden die Linien von den Verbindungsstrecken zwischen den Pylonen gebildet, mit der Breite besagter Pylone. \\
\hline
Marker*in & Der*die Verteidiger*in, welche*r den*die Werfer*in anzählen darf. \\
\hline
Nicht-Spieler*in & Jede Person, einschließlich eines Mitglieds eines Teams, die zu diesem Zeitpunkt kein*e Spieler*in ist. \\
\hline
Pivotieren & \multirow{8}{*}{\parbox{0.71\textwidth}{Wenn der*die Werfer*in sich in irgendeine Richtung bewegt, während ein Körperteil in konstantem Kontakt mit einem bestimmten Punkt auf dem Boden bleibt, der Pivot-Punkt genannt wird.\\ 
    Ein*e Spieler*in legt einen Pivot-Punkt fest, indem sie ein bestimmtes Körperteil auf eine spezifische Stelle setzt oder dort lässt, welche als Pivot-Punkt genutzt werden soll.
Falls der*die Werfer*in mehrere Optionen für einen Pivot-Punkt hat, ist der Pivot-Punkt nicht bestimmt, bis der*die Werfer*in pivotiert.} 
}\\ & \\ & \\& \\& \\& \\& \\& \\
\hline
Pivot-Stelle & Die Stelle des Spielfeldes, an der der*die Werfer*in seinen Pivot-Punkt nach einem Turnover, Anwurf, Time-Out, oder nachdem er die Zentralzone verlassen hat, setzen muss oder schon gesetzt hat. \\
\hline
Punktlinie & Die Linie, die die Zentralzone von der Endzone trennt.
Diese Linie ist nicht Teil der Endzone. \\
\hline
Regelgerechte Position & Die etablierte stationäre oder bewegende Position eines*r Spieler*in, die keinen Regelverstoß darstellt.\\
\hline
Scheibenbesitz & \multirow{10}{*}{\parbox{0.71\textwidth}{Ein*e Spieler*in etabliert Scheibenbesitz, wenn \begin{itemize}
        \item Er*Sie die Scheibe fängt und den Fang aufrechterhält für mehr als einen wahrnehmbaren Moment, und
    \item Den Fang während des gesamten Bodenkontakts im Zusammenhang mit dem Fangen aufrechterhält oder bis er*sie die Scheibe geworfen hat. \end{itemize}
Fortsetzung auf der nächsten Seite.}}\\ &\\ &\\ &\\ &\\ &\\ &\\ &\\ &\\ &\\
\hline
\end{longtable}
\clearpage
\begin{longtable}{ | p{0.29\textwidth} | p{0.71\textwidth} | } 
\hline
Scheibenbesitz (Fortsetzung) & \multirow{9}{*}{\parbox{0.71\textwidth}{Ein*e Spieler*in kann auch Scheibenbesitz etablieren, wenn eine Scheibe, die den Boden berührt hat, aufgehoben wird, oder eine Scheibe dem*r Spieler*in nach einem Turnover, Anwurf, oder einer Spielunterbrechung gegeben wird.
Nachdem ein*e Spieler*in Scheibenbesitz etabliert hat, kann sie*er ihren*seinen Griff auf die Scheibe ändern und dies beeinflusst den Scheibenbesitz nicht, solange sie*er Kontakt mit der Scheibe aufrechterhält.\\
        Eine Scheibe im Scheibenbesitz eines*r Spieler*in, oder gefangen von einem*r Spieler*in, gilt als Teil des Körpers.
Das Team mit einem*r Spieler*in in Scheibenbesitz, bzw. deren Spieler*innen die Scheibe aufnehmen dürfen, ist das Team in Scheibenbesitz.}
    }\\ &\\ &\\ &\\ &\\ &\\ &\\ &\\ &\\ &\\
\hline
Spiel & Der Zeitraum, nach dem der Anwurf durchgeführt wurde und bevor ein Punktgewinn erzielt wurde.
Das Spiel kann durch einen Call unterbrochen werden.
Dann muss es mit einem Check fortgesetzt werden. \\
\hline
Spiel beeinflussen & Ein Regelverstoß beeinflusst das Spiel, wenn es vertretbar ist, davon auszugehen, dass das Ergebnis der jeweiligen Spielaktion ein deutlich anderes hätte sein können, falls es den Regelverstoß nicht gegeben hätte. \\
\hline
Spieler*in & Die Personen, die an einem Punkt direkt beteiligt sind. \\
\hline
Spielfeld & Die Fläche bestehend aus Zentralzone und Endzonen, aber ohne Begrenzungslinien. \\
\hline
Spielunterbrechung & Jede Unterbrechung des Spiels aufgrund eines Fouls, einer Regelverletzung, einer Diskussion, eines umstrittenen Calls, einer Verletzung oder eines Timeout, die einen Check zur Spielfortsetzung erfordert. \\
\hline
Turnover & Jedes Ereignis, das zum Wechsel des Scheibenbesitzes zwischen den Teams führt.
Ein Turnover wird nicht als Violation betrachtet. \\
\hline
Versuch die Scheibe zu spielen & Wenn die Scheibe in der Luft ist und ein*e Spieler*in versucht, auf irgendeine Weise Kontakt mit der Scheibe herzustellen, z.B. sie zu fangen oder zu blocken.
Dies schließt den Prozess des Laufens in einen Raum, in dem man erwartet, Kontakt mit der Scheibe herzustellen, mit ein. \\
\hline
Verteidigen & Ein*e Verteidiger*in verteidigt eine*n Angreifer*in, wenn sie sich innerhalb von drei Metern von diesem*r Angreifer*in befindet und auf diese*n reagiert. \\
\hline
Verteidiger*in & Ein*e Spieler*in des Teams, das nicht im Scheibenbesitz ist. \\
\hline
Verteidigte Endzone & Die Endzone, in der das hier betrachtete Team versucht zu verhindern, dass das andere Team einen Punktgewinn erzielt. \\
\hline
Vor-Anzählen (oder Pre-Stall) & Eine Warnung bezogen auf Zeitlimits, das Spiel fortzusetzen, gegeben durch Warnungen zu zwanzig (20), zu zehn (10) und fünf (5) Sekunden (wie anwendbar). \\
\hline
Vorgang des Werfens & Siehe Wurfbewegung \\
\hline
Werfer*in & Der*die Angreifer*in in Scheibenbesitz, bzw. der*die Angreifer*in, welche*r gerade die Scheibe geworfen hat, wenn der Ausgang des Passes noch nicht entschieden ist. \\
\hline
Wo die Scheibe anhält & Bezeichnet die Stelle, an der ein* Spieler*in Scheibenbesitz etabliert, die Scheibe vom Rutschen oder Rollen gestoppt wird oder von alleine zur Ruhe kommt. \\
\hline
Wurf & Eine Scheibe in der Luft nach einer Wurfbewegung, einschließlich nach einem Täuschversuch (Fake) oder eine absichtlich fallen gelassene Scheibe.
Ein Pass ist das gleiche wie ein Wurf. \\
\hline
Wurfbewegung & Die Wurfbewegung ist die Bewegung, die Schwung von dem*r Werfer*in auf die Scheibe in Flugrichtung überträgt und einen Wurf zur Folge hat.
Pivotieren und Ausholbewegung gehören nicht zur Wurfbewegung. \\
\hline
Zentralzone & Das Spielfeld ohne die Außenlinien und ohne die Endzonen, aber inklusive der Punktlinien. \\
\hline
\end{longtable}







